BBC全版笑鳩港式遊行鳩做

仆街，俾英霉咁笑法

Hong Kong extradition protests: Do China demonstrations ever work?

Organisers say more than a million people - one seventh of Hong Kong's population - took part in Sunday's demonstration against a planned bill to allow extradition to mainland China.

It was one of Hong Kong's largest ever protests, and the biggest since the former British colony was handed back to mainland China in 1997.

But Hong Kong's leader Carrie Lam - who was elected by a mostly pro-Beijing panel of 1,200 people - has vowed to press ahead with plans to pass the law.

So do protests in Hong Kong - which has certain freedoms, but not full democracy - ever work?

And what are the odds of protesters succeeding this time?

Why do people in Hong Kong protest?

Public protests play an important role in Hong Kong - as one local journalist has put it, for many demonstrators, protesting is "in their DNA" .

Since Hong Kongers have the right to protest, but cannot directly elect their government, many see taking to the streets as their way of forcing change - especially with issues they see as threatening the territory's core values.

"It might be futile," one of Sunday's protesters, April Ho-Tsing, 27, told the BBC.

"But we have to act and show the Hong Kong government, the international press, other Hong Kongers - that we won't just roll over and let the Chinese government walk all over us."

Link??

And some protests have led to unexpected - and dramatic - wins in the past.

In 2003, an estimated 500,000 people took to the streets against a controversial national security bill known as Article 23 - and the government was eventually forced to shelve it.

But experts think protests are much less likely to work this time because the current leadership in Beijing is unlikely to compromise.

"One major change has been that China's leader, Xi Jinping, has pursued a much harder stance than his predecessor," says Prof Dixon Sing, a social scientist at the Hong Kong University of Science and Technology.

"The second related change has been that China's economy has become much stronger than it was in 2003."

Prof Steve Tsang, director of the China Institute at SOAS, agrees that "the odds are very much against the protesters in Hong Kong" this time.

"Under Hu Jintao [Mr Xi's predecessor] you had a central leadership that's much more willing to allow local leaderships to deal with things their way - whereas Xi is focused a lot more on strengthening party leadership and discipline.

"There's a very clear position under Xi Jinping that China will not tolerate any activities that could potentially destabilise the rule of the Communist Party."

This was also reflected in the 2014 "Umbrella" protests - where tens of thousands of people camped in the streets for weeks to demand fully democratic elections.

比班民陣睇下啦！

Despite being mostly peaceful - and making headlines around the world - the protests failed to achieve any concessions from Beijing.

A number of the protest organisers have since been given jail terms on public nuisance charges.

What's the situation in mainland China?

Despite not being formally allowed by law, tens of thousands of protests - mostly on local or environmental issues - actually take place each year.

Many protesters and petitioners get arrested but, perhaps surprisingly, some protests have also forced local governments to back down.

One notable example was in 2011, when the government in Dalian agreed to close a chemical plant after 12,000 people demonstrated against it.

"Some very specific not-in-my-backyard-type protests have resulted in concessions by the authorities," says Prof Tsang, adding that these are seen as "easier to accommodate" because they focus on local issues rather than political ones.

However, he says this has also reduced in recent years as the Communist Party has tightened its control centrally.

Prof Tsang says many "local governments simply don't take risks any longer - why do anything to risk the disapproval of Beijing?"

Is there any chance the extradition bill will be stopped?

反蝗佢又屌歧視

Experts say it's technically possible, but unlikely.

To become law, the bill needs to be approved by Hong Kong's legislative council where some, but not all, of the seats are directly elected by Hong Kong's voters, and where pro-government groups have a majority.

After the major protests in 2003, the government made major concessions to the national security bill - but still intended to push it through the legislative council.

It was forced to make a last-minute U-turn after the pro-business Liberal Party decided to withdraw its support.

As a result, this time, "it's a question of whether any of the middle-of-the ground political parties decide to switch sides," says Prof Tsang.

However, he considers this unlikely, especially since the political environment in Hong Kong and China has changed.

"There are more die-hard pro-Beijing parties" in the legislative council now, says Prof Sing, "and they have a nearly zero chance of reversing their stance."

曲線支持緊12 號

借個位俾推一推認真post 麻煩曬
【6.11-6.12整合post】 無論你咩派 只要反送中 都入嚟！

大家識做啦

民陣 和理非 囉哂彩 仲同你衝

人地成篇都無笑鳩遊行
係講中共港共無視個遊行
咁樣扭曲人地篇報導咩居心

請留意樓主名
呢條契弟由高登契弟到連登

有無簡單中譯？英文差

篇文章好似唔係咁解

因佢信左陳雲 果條想親共 又親唔到柒頭

樓主條過街老鼠幾時做埋3毛架

俾 樓主

和平示威嘅有用之處，就係同全世界講，和平示威係冇撚用，你升級人地會理解

明明講緊北京唔聽人講野
邊撚到有笑鳩香港人遊行

中後段講左習近平係WFC你有一百萬人遊行，因為共產黨必定要維護自身統治

尾段講明唔會有建制派會因民意反彈而轉軚

你哋可以繼續扮盲，但篇文的確係講緊事實

佢笑得啱喎

樓主好柒

咁邊撚度有笑鳩呀？

點樣笑鳩法?
你自己笑鳩?

咁笑位係邊

就算係笑鳩都好合理

請問邊度有笑?

呢個真

唔係重點，呼籲下大家有緣見到CCTVB做直播/收音就大嗌或自製banner

無線新聞，是是但但
袁志偉死全家
之類

嗌咩唔係重點，齊心屌鳩TVB
目的係影響tvb收音，畫面
過往經驗，佢做live無得cut，但新聞時段就會cut晒呢啲畫面/收音，令佢無嘢播都好
橫掂TVB妓者都係鳩噏，血債血償

唔WORK
所以大家加油

叫佢找返兩毫比你 佢冇呢個價

我睇完唔知邊度笑?

咪乜都話人笑啦

依啲叫反思

燒山覺得work
好撚自豪
話可以拎和平獎

其實我地100萬人都冇做錯到 錯嘅係政府唔理 唔好驚比人笑 和理非非 勇武抗爭都冇錯

事實又真係唔work
100萬人遊行政府都可以無視

唔好咁短視啦

成篇明明係講緊
1. 69好多人遊行但林鄭完全唔理
2. 香港有遊行自由但唔算係民主社會
3. 雖然立法會可以唔過送中條例但多數議員都係唔係民選而且都係親中派

我覺得完全冇問題

103萬遊行，啊！我射晒出黎啦！

咪係
成日個心型住人哋笑九你你都幾無自信㗎喎

英國公投咪都係鳩投,民主之恥

protests not work la, fight !!!

好中肯冇笑呀

希望12號唔係靜坐絕食

其實好難同外國比較, 香港人處於和平太耐, 又冇天災, 亦冇軍訓, 長期養尊處優, 心態上已經輸一大截...
咁講可能覺得我阿Q精神, 喺冇特別一個人統領之下, 可以有咁多人出到嚟, 而又引起到國際嘅關注, 我個人覺得已經唔錯..

奶共英撚 正常

減左薪啦，得返3毫

仲好講，香港人就係俾你哋馴養到唔識反抗！

香港人咁撚柒，成100萬人do nothing，好難唔比人笑

100萬人有30萬人原地坐底，港島交通已經收左皮

樓主唔撚識字先覺得篇野係笑9佢

樓主都係想大家今晚唔鳩做姐
冇事冇事

利申：去野餐

咪係 唔識睇英文咩
咩居心

泛民黃絲和理非真係柒到喊

依家啲3毛5毛
打擊香港人有好多辦法

Labour Party 班左膠啫

事實，和理非係無用

究竟幾時先學識唔撚好分化啊屌你老母 笑笑笑 槍口對外係咪咁難啊

你最無用
和理非無用唔代表你有用

咁多人做咗標題黨
唔睇內文就正評。。。

故咪話啲3毛5毛好陰毒

邊度有笑

你個儍閪講乜

睇撚晒全篇 跟本無笑過
樓主死全家

樓主當連燈仔個個I大grad

612 以死相搏 不散

根本人地講緊，究竟和平遊行，中共點樣處理/看待。
同埋提出，有咩轉機推翻今次條例...

駁唔到

我發覺今日多左啲POST係將大機構發報既內容曲解/斷章取義黎拉仇恨
格黎熱門POST "BBC全版笑鳩港式遊行鳩做"又係咁撚樣

內容都唔係樓主所講咁 但如果睇左標頭就會先入為主信左樓主個仆街(見頭幾個留言就知 如同而家呢個POST)

請各巴打冷靜及保持理智既思維去了解及判斷呢一排新聞/發報/連登貼文既來源,核心意思,及可信性

自膠 copy錯
我發覺今日多左啲POST係將大機構發報既內容曲解/斷章取義黎拉仇恨
格黎熱門POST "小童群益會 6.12罷工當違約！"又係咁撚樣

內容都唔係樓主所講咁 但如果睇左標頭就會先入為主信左樓主個仆街(見頭幾個留言就知 如同而家呢個POST)

請各巴打冷靜及保持理智既思維去了解及判斷呢一排新聞/發報/連登貼文既來源,核心意思,及可信性

係喇 冇笑到
只係話你示威動搖唔到政府姐

多謝你share段報導出黎
其實我都想知除左正苦跪低，有冇咩中間政棍會順番一次民意

俾全世界睇

事實係件事仲未完
而且100萬人遊行係起左作用
政府無視係因為夠票通過

係五毛用嘅另一手法

集齊真係可開post 提下大家

香港反引渡條例游行：中國的民主行動成功了嗎？

有組織指達一百萬人——即七分之一的香港人口——參與了星期日的反同化行動，即允許移送人們到中國的引渡條例。
這是自1997年英國歸還香港給中國後，最大規模之一的游行。
但林鄭月娥，她是被中央政府的1200人推舉的香港特首，同時這些人要求她必須讓條例通過。
那麽在香港有部分自由但仍非完全民主的這一場游行，成功了嗎？
爲什麽香港人要游行呢？
公衆游行成爲了香港的一個重要角色，正如當地記者描述的：對很多示威者而言，民主是“生於他們的基因中”。
由於香港人有權利去游行，但無法直接投選當權政府，所以他們便將聲音帶到了街上——猶其是當他們能看見自己的領土核心價值被威脅著。
“這可能並沒有用。”當天其中一名示威者，名叫April Ho-Tsing,27歲，這麽向BBC記者說。
“但我們必須做點什麽並向香港政府表達我們的立場，有國際多方的壓力，其他國家的香港人——這些都告訴政府，我們不會坐而待斃讓他們任意妄爲。”

吊你老母西樓主亂up
明明人地咩意見都冇講

依啲五毛手法好狠毒

就係想消磨我哋意志
散播遊行on9論

其實諗都諗到BBC唔會咁無point咁弱智
你估環時cctvb同cctv咩

英文都唔識就出少句聲啦

和平係我哋最大.......

我已經無嘢想講

連登真係有好撚多白痴 睇撚完標題就LIKE

所以咪話無知真可怕

有好多廢老嘅口頭禪就係：
我乜都唔識㗎 人哋叫我嚟咪嚟囉(去啲有$袋有嘢食遊行時最興咁講）

我無中計
BBC唔會咁on9
一早覺得

其實bbc咩政治取態

true, see see wan chin

睇完成篇文都係講中共根本唔打算理民意,所以今次遊行成功率好低

極其量只可以話篇文作者分析認為咁做冇咩用,但完全睇唔到扁低既意思

樓主英文水平低就唔好出黎獻醜。。。

佢故意嘅

佢冇講錯

係因為倫敦都有百幾萬人反脫歐
一樣乜鳩都得唔到

我地屢敗屢戰 希望吸收教訓後做得更好

喂淨係睇標題都明唔係笑我地，佢係"ever work?"，係講可唔可行